接載湖北港人首批包機740萬元 當局以現有資源支付

政府上月安排包機接回滯留湖北的港人回港，政制及內地事務局表示，首批共4班專機，接回共469名港人返港。安排首批包機相關費用約740萬元，由局方以現有資源支付，而入境處行動人員出行開支約17000港元。至於第二批包機的相關開支及人手有待確定。

政制及內地事務局回覆立法會特別財委會議員提問時說，從湖北返港的港人全數被送往駿洋邨的檢疫中心接受檢疫14天，有關營運開支由衞生署負責，當中包括膳食、物資、環境衞生等。

另外，局方說，截至上月19日，特區政府5個駐內地辦事處，共接獲2700多宗有關新型肺炎的求助個案，當中2500多宗涉及駐武漢經濟貿易辦事處，各內地辦事處已因應實際情況，向求助人提供協助和支援，同時因應疫情，當局已調撥資源，向內地辦事處職員提供外科口罩及消毒濕紙巾等。

屌佢老母

原來可以咁樣幫還押手足

740萬香港政府大撚巴錢